【天眼直擊】元朗村屋燈火通明 慣匪照闖 掠20萬財物 利市照偷

【天眼直擊】元朗村屋燈火通明 慣匪照闖 掠20萬財物 利市照偷

疑犯戴帽及口罩。(CCTV片段截圖)

元朗屏山出現猖獗獨行爆竊匪！一名戴帽及口罩的獨行慣匪，昨凌晨爬後巷水渠，經天台闖入蝦尾新村一間燈火通明的三層高村屋。他躡手躡腳開門入房，不顧房內有人睡覺，擸走戶主的手機及嫁妝。然後在客飯廳東翻西摷，連小朋友的書包也不放過，偷走金擺設、手機及利市。犯案過程被閉路電視拍下，住戶貼街招及在網上發布疑犯照片緝兇，並希望市民提高警覺。住戶接受香港01訪問時，直斥竊匪猖狂，希望將事件「一傳十十傳百，大家知多啲呢個犯人資料，等警方盡快可以緝捕佢。」

犯案過程﹕

一家七口在屋內 竊匪照搜掠

據涉案村屋的住戶陳太指出，他們一家人居於上址一棟三層高連天台的村屋，昨凌晨約1時許，5名成人及2名小童已入睡，全屋睡房皆有人，但未有關上客飯廳的燈。當晚刮大風，風聲甚大，他們未聽到屋內有其他異響。約2小時後，其中一名家人因感背部「涼浸浸」而驚醒，才發現房門被打開，手機不翼而飛，手袋被移至房門外，懷疑有人入屋爆竊，於是報警求助。

住戶損失20多萬元嫁妝及財物

警方在凌晨3時許接獲一名姓陳43歲女子報案，指她睡醒後發現手機不見了，其手袋被移至走廊，裡面的財物被偷走。警方到場調查，經初步點算後，證實總值約20多萬元的金器、手飾及手錶等被盜去。案件交由元朗警區刑事調查隊跟進。

放在門外旁的金擺設被偷走，只留下膠盒。（余睿菁攝）

CCTV直擊犯案過程 疑犯躡手躡腳搜掠

戶主陳太指，他們事後與警方翻看客廳閉路電視片段，發現在凌晨2時10分起6分鐘內，一名身材矮小的中國籍男子，戴著鴨舌帽、口罩、手套，身穿黑色長袖上衣、牛仔褲及波鞋，背上孭有一個黑色袋。他放輕腳步在客飯廳內搜掠，翻找所有儲物櫃，甚至連飯檯上小孩子的書包都一一搜掠。陳太指，除了偷去家人的嫁妝及飾物，亦掠走客廳的利市、一個金製擺件、一部正在充電的iPhone6S及一部已損壞的舊手機。

犯人疑攀水渠上天台入屋

由於閉路電視對正村屋大門，他們相信竊匪是經村屋後巷攀水渠而上，由天台入屋。陳太指，即使家中燈火通明，每個房間皆有人睡覺，賊人仍敢犯案，直斥犯人猖狂﹕「個賊好大膽，係度出入咁耐。」

賊人偷走一部手機，但未有拿走手提電腦。（余睿菁攝）

疑犯曾爆竊一間餐廳，亦被CCTV拍下。(網上圖片)
賊人曾被撞破 亮刀求放人

另一住戶鄧先生表示，他事後知悉此賊人是慣匪，去年主要在廈村出沒，涉及數宗案件，常在凌晨時段犯案，不怕家中有人，「好猖狂架，全屋開晒燈都照入屋。」去年年底，有村民目擊賊人潛入屋內，立即喝止，賊人遂亮出利器，以廣東話稱﹕「我走架啦，放我走啦！」然後逃之夭夭；亦有另一間餐廳遇竊後，CCTV拍攝犯人樣貌，與是次案件的疑犯脗合。

廣傳犯人長相 盼村民提高警覺

鄧又指，蝦尾新村向來治安良好，是次屬近年首宗爆竊案件。他家中本來有飼養狗隻，惟近日已離世，會考慮加裝更多閉路電視及再養狗隻防盜。他們托友人在社交網站分享事件，亦在元朗區張貼賊人相貌，希望眾人提高警覺，「係圍村內一傳十十傳百，大家知多啲呢個犯人資料，等警方盡快可以緝捕佢。」

疑犯曾爆竊一間餐廳，亦被CCTV拍下。(網上圖片)

拍攝犯案過程的CCTV。(余睿菁攝)

ｌｅｎｏｖｏ狗也不屌

條友放迷煙呀？ 七個人都感覺唔到有人爆格
仲要開哂燈

賊都唔想要